員佐級協會：記者嚴重阻礙警方工作 「暴徒」武力升級促警重新檢視武力使用方案

昨日（25日）有人發起荃葵青大遊行，不過之後再次演變成激烈警民衝突，警方首次出動水炮車清場，晚上更有警員一度以手槍指向示威者及記者，警方事後證實有警員曾經開槍。警察隊員佐級協會主席林志偉今日（26日）發表聲明，批評有記者忽視自身安全，經常逗留在警察防線與暴徒對峙區域之間，「此舉不但把記者的自身安全放到一個危險的地方，亦嚴重阻礙警方的工作」。林志偉嚴正呼籲各大傳媒機構記者，採訪時切勿在危險位置逗留，亦切勿阻礙警察工作。

員佐級協會今日發表聲明，指在剛過去的週末，「暴徒」再度藉集會遊行集結，繼而在港九新界多區進行惡意破壞及製造事端。聲明指，每當警察出現平息混亂，「暴徒」隨即對警方使用「層出不窮，不斷升級的武力」，包括用燃燒彈、懷疑刀類利器、甚至「思疑槍械」攻擊警察。佐級協會表示，對於目無法紀的違法暴力及破壞行為，協會感到極度憤概，並予以嚴厲譴責。

林志偉：警方武力明顯較低 促檢視以驅散為主策略

林志偉又在聲明中表示，因應「暴徒」使用的武力不斷升級，不少更達到致命的程度，「相反警方只能以明顯較低的武力應對」，促請警隊管理層立即重新檢視現時以驅散為主的行動策略及武力使用方案。林志偉指，警員在執勤時的人生（身）安全保障正面臨前所未有的重大考驗，「管理層切勿坐視對此等威脅人員安全的情況！」

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

幫推

集思廣益 對付白色恐怖嘅方法

抗爭者有咩勁得過半實彈？

哎呀，不如交換gear 啦

字都唔識多隻就咪出黎柒啦

人生安全真係無打錯字

咁不如交換武器?

公務員罪犯嚴重妨礙市民爭取民主自由，希望市民重親檢視對罪犯的對待手法，

例如私了而不是放走，走亦要佢解除裝備後在地上爬行逃走

狗仔會好心收聲啦
好聽就叫員佐級
屌你老味 你散仔黎架ja
乜技能都無, 剩係識聽指揮

阿蛇教咁撚驚唔好出街囉
全副gear都話驚
前線勇武得件t咋仆你個雞

食屎啦 幾時輪到你班散仔協會出聲呀

毅進協會

屌你老味你地班散仔 高層當你地condom咋

指揮都唔識聽啊

警員福利會都咁多野講
清楚自己定位未？

記者們，4點撚狗時，請幫我問：

1a. 長竹、遮、鐵通、雷射筆、汽油彈係咪致命武器？yes or no
1b. 海棉彈、催淚彈、橡膠子彈、警棍係咪致命武器？yes or no
1c. 目前為止，受傷示威者同警方受傷人士數目分別幾多？

2a. 警員配槍既目的係乜？
2b. 警員生命係咪比巿民生命優先？yes or no
2c. 825警員生命受到威脅，拔槍係合理；咁721巿民生命受到威脅，點解警員唔拔槍阻止？

希望記者唔好再比政府、警方誤導巿民：「警方用既所有武力都唔致命、示威者使用既就一定係致命武力，警方係弱勢」；用事實話比所有巿民知：「警方只係會用武力保護自己同政府，並唔係維持治安，兩者都唔係服務社會，只係保障自身利益」

撇除政府問題，淨係計警隊，再淨係計721 85 811 新屋嶺 CCTV直送，已經夠哂理由比示威者做任何野，包括以武制暴 以眼還眼 百倍奉還

重申七一宣言，設立死線，立即實行雙普選

「勇武派」、「和理非」係角色，唔係派系，理念一致，只係手法不同

唔係仇警，大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

所以，絕對唔需要否認自己係針對警隊，針對警隊就係對準政權。唔通你淨係針對林鄭、唔針對政制，就會有雙普選？

#五大訴求 缺一不可
#唔撤就罷
#罷工罷巿罷買罷課
#我係香港人
#我參與全港四罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#重組警隊 刑事追究 改革監警制度
#永遠不光顧荃灣北角元朗商戶
#抵制一切紅媒相關商業活動